加泰羅尼亞自治政府主席托拉證實確診

【Now新聞台】歐洲多國陸續實施邊境管制，防範新型冠狀病毒疫情擴散。在重災區之一的西班牙未決定是否封關，加泰羅尼亞自治政府主席證實確診。德國開始對法國等五個國家採取邊境管制，遭法國總統馬克龍批評。

德國開始對多國實施邊境管制，在西部邊境凱爾派警員設路障，檢查由法國東部斯特拉斯堡入境的人。除了返國國民及上班族，所有沒合理外遊原因的人一律不准進出德國；貨物仍可自由流通，措施包括接壤瑞士、奧地利、丹麥及盧森堡的邊境。

德國確診個案超過6200宗，南部巴伐利亞州宣布成為災區，撥出100億歐元供地方政府購買抗疫物資。據報當局考慮暫時禁止教堂開放和商舖營業，限制餐廳營業時間。

法國早前指有與德國協調措施，不過總統馬克龍與德國總理默克爾以及歐盟官員舉行電話會議後，批評有國家單方面封關。神根公約地區中，多國先後決定封關或考慮採取類似措施，歐盟委員會亦重申，封關並非防疫的最佳辦法。

法國目前超過5400人確診，巴黎民眾在超級市場排隊購買物資，市面不少商舖都無營業，藥房和銀行等必要的行業繼續做生意。

因應疫情宣布進入緊急狀態的西班牙，馬德里的火車站和地鐵站都人流疏落，求醫或上班的人才獲准外出，軍方派員協助執行隔離。當局宣布計劃徵用私人醫療服務和物資，但仍然未決定是否封關。

加泰自治政府就公布，主席托拉確診新型肺炎，目前正接受隔離，巴斯克地區下月初舉行的地方選舉亦要延遲。

至於歐洲疫情最嚴重的意大利，超過兩萬四千人確診。在羅馬繼續出現排隊買食物的人龍，民眾都保持適當距離，商戶指供應暫時正常。

Mola

Stand with Catalonia